［入行] 其實點樣先可以做到甜品師傅？

想請教一下究竟要讀啲咩課程先可以做到甜品學徒？然後再做甜品師傅？

同埋有冇巴打絲打而家做緊？覺得前景如何？

一直對於整甜品有興趣 想試下做
但係唔知道點樣先可以做到

睇你想做到咩程度, 想做到高級餐廳嘅Pastry Chef同一般餅店糕餅師傅已經好唔同
有心想學嘅香港西廚學院有短期課程, 聽聞都學到足夠嘅基本Skills
有錢有時間可以去上藍帶

如果完成短期課程之後 其實係咪已經可以做到嗰啲所謂甜品學徒？至於藍帶方面就的而且確冇咁多資金去學

我自己會比較有興趣於喺pastry chef

多數中華廚藝/vtc （好似一樣）
想做西式高級野既咪入酒店做起
多數自助餐
一係入細檔做 但你預左係甜品店
香港冇乜齋甜品店係高級
多數連埋西餐 但多數又要有證書/做過酒店
所以想做正式既 建議讀下甜品證書之類

利申 唔係做呢行 完全9up

有心做pastry chef嘅讀完個短期課程，搵啲Fine dining或者靚酒店做學徒啦，始終呢一行好難做街檔或者Casual dining之後轉到去高檔餐廳。所以頭一份工都幾緊要

外表試試正正，叫價唔好太高，講到下英文都唔難入行嘅。

利申：做緊餐飲業嘅招聘

多謝巴打建議完左疫情之後我會去試下

酒店課程好似會包埋
有時見poly啲intern會落酒店餅房做
味道都ok

可以Vtc讀西式甜品嘅課程
讀完d阿sir會介紹工俾你

可惜我已經過左呢個時間 grad左已經年半
但好想係興趣上變做工作

好多謝巴打意見
純粹多口問一句 其實短期課程同呢種正式課程出嚟個分別會係咩？整甜品我個人覺得應該係工作經驗最重要 所以就諗緊究竟投資係短期定係還是一個正式嘅課程

入酒樓問請唔請人整桂花糕

留名

有冇做緊既人可以分享下係酒店餅房既工作生活係點？
有興趣入行

短期課程就會好似興趣班，純粹叫做接觸吓

正式課程會教得比較深入
麵包，朱古力，西餅基本技術都會教
近年仲會有得學埋chocolate showpiece或者拉糖
呢啲技術係你喺出面返工好多年都少機會學
同埋最重要係去識人
高級餅店/餐廳/酒店多數都要人介紹先入到去做

想確認一下係咪呢一個課程？
同埋唔知道巴打你係咪做緊呢行？如果係 可唔可以分享下個工作環境係點樣？

其實我好多年前讀
而家轉咗制，所以唔肯定係咪呢個

當年就係好有興趣於是讀咗一年轉行
係幾開心，不過你預會被你身邊的朋友低人工
除非捱到上去大位先會好少少

唔好意思呀巴打又要再麻煩你
因為而家我都真係想報讀一個課程
如果報短期課程其實可唔可以都搵到工呢？想邊做邊學
同埋有計過如果要用兩年時間讀完成個課程出到嚟已經25歲好似有啲太耐

希望你會見到可以覆到我啦真係好難做決定
不過如果你都建議真係需要讀一個長期嘅課程嘅話我都會照去報

唔好意思巴打又要麻煩你 想請問一下短期課程其實會唔會影響搵工嘅機會？因為我見到如果甜品課程其實有一個係全日制要讀兩年 所以想睇吓你可唔可以俾少少建議我依家處於分叉路 諗緊究竟要讀兩年定係還是讀一個短期課程希望你見到呢一個msg 可以覆我
因為我身邊真係冇乜人可以問到意見感謝

巴打，我見到呀

好明白你有幾苦惱，因為我當年都係咁
又係23，4歲嗰陣去讀
好驚讀完唔岩自己咁點算

其實無話一定，只係我本身唔使養家，個人又傳統啲，鐘意打好基本功先會去讀長course

報短course都無問題，一樣可以搵到工
如果唔係而家環境差，直頭可以直接去炒散試吓先
唔使咁擔心，趁後生就去試吓想做嘅嘢啦

加油！

好開心收到你嘅回覆
多謝你呀因為係我身邊實在冇一個相關行業嘅人可以問
我其實都有諗過就算讀長course都唔係一個問題
因為最多都係借政府錢讀

既然係咁我會即管試一試！

其實唔會
反而我覺得新入行最重要比人覺得你有誠意同有心學多過睇技術。同埋假設入到靚餐廳做，唔好怕初頭比較悶，浸多幾年打穩基本功之後好快有得升（或者跳槽之後升）。

如果見工個陣你同我講你對做甜品師傅有興趣，所以報個短期課程接觸一下。對甜品有少少認識之後先見工，其實我會有好深印象。

另外樓主都諗下想做傳統甜品定係新派Fusion野多啲，2樣條路又係有啲唔同，第一份工都係會對你將來發展方向有影響

不過即使我想揀新派fusion野嘅話其實都唔係我選擇喎始終冇人際關係冇人介紹我入去做
不過宜家呢個市道比較難啲請人就真不過都多謝巴打你嘅意見我會去睇吓邊啲短期課程有用 雖然暫時都未研究得到

初級廚師蛋糕課程
香港西廚學院

星廚管理學校
西式甜品課程

我喺網上面搵到呢兩個短期課程 你覺得佢哋有冇用？
有冇嗰個認受性呢

因為如果係全日制2年課程就應該得vtc 嗰個

有無用就唔識答你啦我，我都主要係睇經驗，態度，有無cert

可能樓上巴打先解答到你個問題

我話都真係唔該晒巴打你嘅回答好開心呀可以搵到人問